<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<QuestionList>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Uit hoeveel spelers bestaat een voetbalelftal?</QuestionText>
		<OptionA>9</OptionA>
		<OptionB>10</OptionB>
		<OptionC>11</OptionC>
		<OptionD>12</OptionD>
		<CorrectOption>c</CorrectOption>
		<Description>Een voetbalelftal bestaat uit 11 spelers (inclusief keeper). Daarnaast zitten er op de bank nog een aantal wissels. Tijdens een wedstrijd mag er drie keer een speler gewisseld worden.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>In welke sport nemen spelers korte en lange corners?</QuestionText>
		<OptionA>Voetbal</OptionA>
		<OptionB>Golf</OptionB>
		<OptionC>Hockey</OptionC>
		<OptionD>Volleybal</OptionD>
		<CorrectOption>c</CorrectOption>
		<Description>Lange en korte corners worden alleen gebruikt bij hockey. Vooral de korte corner, of strafcorner, is een belangrijk wapen om te scoren bij hockey. Bij de strafcorner staat de verdedigende partij in het doel en de aanvallende partij buiten de cirkel. Pas als de aangever de bal speelt mogen de verdedigers en de aanvallers de cirkel betreden.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Hoeveel kegels kan je omgooien op een bowlingbaan?</QuestionText>
		<OptionA>8</OptionA>
		<OptionB>9</OptionB>
		<OptionC>10</OptionC>
		<OptionD>11</OptionD>
		<CorrectOption>c</CorrectOption>
		<Description>Bij de meest bekende variant van bowlen worden er tien kegels opgesteld, maar er bestaan ook varianten met negen of vijf kegels. Als het je lukt om alle kegels in één worp om te gooien, dan scoor je een strike. Bij een strike tellen de volgende twee worpen dubbel! Gooi je alle alle kegels in twee worpen om, dan scoor je een spare. Bij een spare telt de eerstvolgende worp dubbel.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Hoeveel lang duurt een voetbalwedstrijd?</QuestionText>
		<OptionA>2 x 30 min</OptionA>
		<OptionB>2 x 40 min</OptionB>
		<OptionC>2 x 45 min</OptionC>
		<OptionD>2 x 60 min</OptionD>
		<CorrectOption>c</CorrectOption>
		<Description>Een voetbalwedstrijd duurt twee keer 45 minuten. Als de stand daarna gelijk is, en er moet een winnaar komen (zoals tijdens een Europees Kampioenschap) dan wordt de wedstrijd verlengd. Een verlenging duurt twee keer 15 minuten. Als het daarna nog steeds gelijk staat worden er strafschoppen genomen om de winnaar te bepalen.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Hoeveel kanten heeft een dobbelsteen?</QuestionText>
		<OptionA>2</OptionA>
		<OptionB>4</OptionB>
		<OptionC>6</OptionC>
		<OptionD>8</OptionD>
		<CorrectOption>c</CorrectOption>
		<Description>Een normale dobbelsteen is kubusvormig en heeft 6 kanten. Daarnaast bestaan er ook dobbelstenen met vier, acht, tien, twaalf, zestien, twintig, dertig of honderd zijden. Deze laatste worden meestal gebruikt bij role playing games. Een dobbelsteen moet zo gemaakt zijn dat ieder cijfer dezelfde kans heeft om boven te komen.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Hoe wordt de sport genoemd die Harry Potter beoefend in de films?</QuestionText>
		<OptionA>Korfbal</OptionA>
		<OptionB>Handbal</OptionB>
		<OptionC>Zwerkbal</OptionC>
		<OptionD>Volleybal</OptionD>
		<CorrectOption>c</CorrectOption>
		<Description>Harry Porter speelt in zijn films Zwerkbal. Zwerkbal is een sport voor tovenaars met een status te vergelijken met die van het voetbal: veel mensen praten erover mee en zijn zeer enthousiast als er een groot toernooi wordt gespeeld. Ook heeft iedere heks of tovenaar wel een favoriet Zwerkbalteam. Het idee van Zwerkbal lijkt te zijn gebaseerd op het bestaande horseball.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Wat is de grootste sportbal?</QuestionText>
		<OptionA>Basketbal</OptionA>
		<OptionB>Golfbal</OptionB>
		<OptionC>Tafeltennisbal</OptionC>
		<OptionD>Voetbal</OptionD>
		<CorrectOption>a</CorrectOption>
		<Description>De grootste bal van het lijstje is de basketbal. De originele basketbal had een omtrek van 81 cm, in 1931 werd dit 79 cm en in 1935 mat een basketbal tussen de 74,9 en 76,8 cm. Om te kunnen vergelijken: de op een na grootste bal van het lijstje is de voetbal. Deze heeft een omtrek tussen de 68 en 70 cm.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Bij welke sport horen de termen  “strike” en “Spare”?</QuestionText>
		<OptionA>Kegelen</OptionA>
		<OptionB>Bowlen</OptionB>
		<OptionC>Hockey</OptionC>
		<OptionD>Paardrijden</OptionD>
		<CorrectOption>b</CorrectOption>
		<Description>Een "strike" en een "spare" horen bij het bowlen. Als het je lukt om alle kegels in één worp om te gooien, dan scoor je een strike. Bij een strike tellen de volgende twee worpen dubbel! Gooi je alle alle kegels in twee worpen om, dan scoor je een spare. Bij een spare telt de eerstvolgende worp dubbel.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Om de hoeveel jaar worden de Olympische Zomerspelen gehouden?</QuestionText>
		<OptionA>1</OptionA>
		<OptionB>2</OptionB>
		<OptionC>3</OptionC>
		<OptionD>4</OptionD>
		<CorrectOption>d</CorrectOption>
		<Description>De Olympische Zomerspelen worden elke vier jaar gehouden. Daarnaast worden er tussendoor elke vier jaar in de winter ook nog de Olympische Winterspelen gehouden. Eigenlijk worden er dus elke twee jaar wel Olympische Spelen gehouden.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Hoe wordt een groep wielrenners ook wel genoemd?</QuestionText>
		<OptionA>Peloton</OptionA>
		<OptionB>Kudde</OptionB>
		<OptionC>Horde</OptionC>
		<OptionD>Menigte</OptionD>
		<CorrectOption>a</CorrectOption>
		<Description>Met het woord peloton wordt in het wielrennen de grote groep wielrenners bedoeld zoals die aan de wedstrijd begonnen is. De  belangrijkste reden voor het vormen van een peloton is het besparen van energie, doordat de renners elkaar uit de wind houden. Wegrijden uit het peloton is hierdoor een zeer vermoeiende actie die met beleid en op het juiste moment moet worden uitgevoerd. Ook gelost worden is hierdoor ongewenst en het is voor een geloste wielrenner zaak om zo snel mogelijk weer aansluiting te vinden. Naast wielrennen wordt de term ook gebruikt in andere individuele sporten waarbij in groepen gestart wordt. Voorbeelden hiervan zijn het marathonschaatsen en skeeleren, maar ook in de wandelsport wordt de term gebruikt.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Welke sport wordt beoefend op de TT Assen?</QuestionText>
		<OptionA>Paardrijden</OptionA>
		<OptionB>Basketbal</OptionB>
		<OptionC>Motorrace</OptionC>
		<OptionD>Voetbal</OptionD>
		<CorrectOption>c</CorrectOption>
		<Description>De TT Assen is een jaarlijkse motorrace op het Circuit van Drenthe bij Assen, in de Nederlandse provincie Drenthe. Vanaf 2016 wordt de TT Assen gehouden op de laatste zondag in juni, voorheen werd deze traditioneel op de laatste zaterdag van juni verreden. Voorafgaand aan de TT Assen zijn er enkele trainingsdagen en kwalificatieraces voor goede startposities. In de week voor de racedag wordt in Assen het TT Festival gehouden, waarin verschillende aspecten van de motorsport te zien zijn. Verder is er een kermis en zijn er vier dagen lang muziekconcerten, DJ's en ander vermaak, met onder meer de beroemde TT Nacht voorafgaand aan de racedag.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Welke sport beoefent Sven Kramer?</QuestionText>
		<OptionA>Voetbal</OptionA>
		<OptionB>Schaatsen</OptionB>
		<OptionC>Basketbal</OptionC>
		<OptionD>Autoracen</OptionD>
		<CorrectOption>b</CorrectOption>
		<Description>Sven Kramer is een Nederlands (langebaan)schaatser. Hij is tweevoudig olympisch kampioen op de 5000 meter, achtvoudig wereldkampioen allround en achtvoudig Europees kampioen. Daarnaast is hij onder meer nog zevenmaal wereldkampioen op de 5000 en viermaal op de 10.000 meter.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Waar wordt de Elfstedentocht verreden?</QuestionText>
		<OptionA>Limburg</OptionA>
		<OptionB>Friesland</OptionB>
		<OptionC>Zuid-Holland</OptionC>
		<OptionD>Noord Brabant</OptionD>
		<CorrectOption>b</CorrectOption>
		<Description>De Elfstedentocht is een bijna 200 kilometer lange schaatstocht over natuurijs langs de elf historische steden van Friesland. Vanwege de afstand en vanwege het heroïsche karakter wordt de Elfstedentocht ook wel "De Tocht der Tochten" genoemd. Leeuwarden, de hoofdstad van Friesland, is vanouds de start- en aankomstplaats. De Elfstedentocht werd voor het eerst in 1909 gereden en wordt maximaal eenmaal per winter gehouden. De tocht kan alleen georganiseerd worden als het ijs dik genoeg is. In totaal werd de tocht vijftien maal verreden. De laatste tocht vond plaats in 1997.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Waaruit bestaat een triatlon?</QuestionText>
		<OptionA>Zwemmen, wielrennen en hardlopen</OptionA>
		<OptionB>Zwemmen, autoracen en basketbal</OptionB>
		<OptionC>Autoracen, voetbal en volleybal</OptionC>
		<OptionD>Zwemmen, wielrennen en voetbal</OptionD>
		<CorrectOption>a</CorrectOption>
		<Description>De triatlon bestaat uit: 3,8 km zwemmen, 180 km fietsen en 42,195 km hardlopen (de marathonafstand). Dit wordt ook wel aangeduid als een hele triatlon; in de loop van de jaren zijn allerlei afgeleide kortere versies ontstaan zoals de halve, kwart, achtste en zestiende triatlon. De eerste triatlons werden georganiseerd in Frankrijk, tussen 1920 en 1930. De wedstrijd kreeg nog niet de naam 'triatlon', maar heeft verschillende namen gehad. De wedstrijd werd een lokale traditie die jaarlijks doorging zonder massale belangstelling. De wedstrijd bestond uit een oversteek van het kanaal (ongeveer 200 m zwemmen), een fietsparcours van 10 km, gevolgd door 3 rondes op de piste van stade André-Barbeau (dus 1200 m lopen).</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Welke vorm van sport wordt op het water gedaan met behulp van de wind?</QuestionText>
		<OptionA>Bootraces</OptionA>
		<OptionB>Windsurfen</OptionB>
		<OptionC>Zwemmen</OptionC>
		<OptionD>Waterpolo</OptionD>
		<CorrectOption>b</CorrectOption>
		<Description>Windsurfen of plankzeilen is een watersport die wordt beoefend met behulp van een surfplank waarop een mast met een zeil is gemonteerd. De windsurfer ontwikkelt snelheid door de wind te gebruiken. Daarnaast wordt een giek gebruikt om het zeil te bedienen, en zit er een vin onder de surfplank. Voor beginnelingen is er ook in het midden van de plank een zwaard gemonteerd dat helpt tegen het afdrijven. In tegenstelling tot golfsurfen zijn om te kunnen windsurfen geen grote golven nodig. Uiteraard moet er wel voldoende wind zijn om deze sport te kunnen uitoefenen.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>In welk land wordt de tour de France verreden?</QuestionText>
		<OptionA>Spanje</OptionA>
		<OptionB>Italië</OptionB>
		<OptionC>Frankrijk</OptionC>
		<OptionD>België</OptionD>
		<CorrectOption>c</CorrectOption>
		<Description>De Ronde van Frankrijk (Frans: Tour de France) is een meerdaagse wielerwedstrijd die voor het grootste deel door Frankrijk voert. Samen met de rondes van Italië (Giro) en Spanje (Vuelta) is het een van de drie Grote Rondes. De Tour de France is ontstaan in 1903 en werd destijds georganiseerd door Henri Desgrange, hoofdredacteur van het tijdschrift L'Auto. Zijn jonge medewerker, journalist Georges Lefèvre, die tevens de Tourdirecteur van de eerste editie was, werd geïnspireerd door de individuele poging in 1895 van wielrenner Jean Marie Corre. Corre introduceerde in 1895 een fiets van aluminium en teste deze in zijn eentje over alle bekende parcoursen in Frankrijk. Hieruit ontstond in 1903 het idee om deze tijdritten jaarlijks te laten herleven. De Tour is sindsdien uitgegroeid tot de belangrijkste, meest veeleisende en eervolste wielerwedstrijd van het jaar.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Welke kleur heeft de leiderstrui van de Tour de France?</QuestionText>
		<OptionA>Paars</OptionA>
		<OptionB>Groen</OptionB>
		<OptionC>Geel</OptionC>
		<OptionD>Blauw</OptionD>
		<CorrectOption>c</CorrectOption>
		<Description>De gele trui wordt gedragen door de renner die over alle verreden etappes de snelste tijd heeft. Degene die de trui na de laatste etappe mag aantrekken, is de winnaar van de ronde van Frankrijk. De gele trui werd voor het eerst ingevoerd in 1919 en werd als eerste gedragen door de Fransman Eugène Christophe. De kleur werd gekozen als referentie naar het gele papier waarop de organiserende krant, L'Auto, gedrukt werd.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Bij welke sport hebben ze een zwart wit geblokte vlag bij de finish?</QuestionText>
		<OptionA>Formule 1</OptionA>
		<OptionB>Hockey</OptionB>
		<OptionC>Paardrijden</OptionC>
		<OptionD>Bowlen</OptionD>
		<CorrectOption>a</CorrectOption>
		<Description>De zwart wit geblokte vlag wordt bij de formule 1 en veel andere racesporten als finishvlag gebruikt.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Welke sport hoort NIET bij atletiek?</QuestionText>
		<OptionA>Hoogspringen</OptionA>
		<OptionB>Verspringen</OptionB>
		<OptionC>Kogelstoten</OptionC>
		<OptionD>Schermen</OptionD>
		<CorrectOption>d</CorrectOption>
		<Description>Schermen is geen onderdeel van atletiek.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Welke sport beoefend Max Verstappen?</QuestionText>
		<OptionA>Voetbal</OptionA>
		<OptionB>Basketbal</OptionB>
		<OptionC>Formule 1</OptionC>
		<OptionD>Schaatsen</OptionD>
		<CorrectOption>c</CorrectOption>
		<Description>Max Verstappen is een autocoureur die in de Formule 1 voor Red Bull Racing. Verstappen maakte op 15 maart 2015 zijn Formule 1-debuut tijdens de GP van Australië, voor Toro Rosso. Zodoende werd hij op een leeftijd van 17 jaar en 166 dagen de jongste debutant aller tijden binnen de Formule 1. Een seizoen later behaalde hij op 15 mei 2016 in dienst van Red Bull Racing zijn eerste podiumplek in een GP, toen hij de GP van Spanje won. Hiermee was hij op een leeftijd van 18 jaar en 228 dagen zowel de jongste leider in een GP, coureur op het podium, als winnaar van een GP ooit. Hij was daarnaast ook de eerste Nederlandse winnaar in de Formule 1. Sinds de Grand Prix van Oostenrijk in juli 2016 is Verstappen ook de beste Nederlandse Formule 1-coureur ooit.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Wie is de succesvolste olympiër aller tijden?</QuestionText>
		<OptionA>Michael Phelps</OptionA>
		<OptionB>Lionel Messi</OptionB>
		<OptionC>Sven Kramer</OptionC>
		<OptionD>Max Verstappen</OptionD>
		<CorrectOption>a</CorrectOption>
		<Description>Michael Phelps is een Amerikaanse zwemmer. Op de Olympische Zomerspelen 2008 in Peking won hij een recordaantal van acht gouden medailles, waarmee hij het record uit 1972 van zijn landgenoot en collega-zwemmer Mark Spitz verbrak. Sinds 13 augustus 2008 is hij de meest succesvolle Olympiër ooit, doordat hij op die datum zijn tiende gouden medaille binnenhaalde.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>In welke land wordt het EK 2016 gespeeld?</QuestionText>
		<OptionA>België</OptionA>
		<OptionB>IJsland</OptionB>
		<OptionC>Frankrijk</OptionC>
		<OptionD>Rusland</OptionD>
		<CorrectOption>c</CorrectOption>
		<Description>Het EK van 2016 wordt gehouden in Frankrijk. Voor het eerst in de geschiedenis nemen er 24 landen deel aan het toernooi. Dit is een uitbreiding met 8, waardoor er ook 20 wedstrijden meer gespeeld zullen worden. Helaas is het het Nederlandse elftal niet gelukt zich hiervoor te kwalificeren.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Welke Nederlander is een bekende voetbalscheidsrechter?</QuestionText>
		<OptionA>Björn Kuipers</OptionA>
		<OptionB>Rafael van der Vaart</OptionB>
		<OptionC>Arjen Robben</OptionC>
		<OptionD>Rintje Ritsma</OptionD>
		<CorrectOption>a</CorrectOption>
		<Description>Björn Kuipers is een Nederlandse voetbalscheidsrechter en ondernemer. Hij fluit wedstrijden in onder andere de Eredivisie en in Europese competities. Daarnaast runt hij samen met zijn vrouw een Jumbo supermarkt in zijn woonplaats Oldenzaal. Momenteel is hij als scheidsrechter actief op het EK voetbal in Frankrijk.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Welke sport beoefent Donar?</QuestionText>
		<OptionA>Voetbal</OptionA>
		<OptionB>Basketbal</OptionB>
		<OptionC>Volleybal</OptionC>
		<OptionD>Handbal</OptionD>
		<CorrectOption>b</CorrectOption>
		<Description>Donar is een Nederlandse professionele basketbalclub uit Groningen. De club komt uit in de Dutch Basketball League (DBL). Wedstrijden van de club worden gespeeld in de topsporthal van MartiniPlaza, dat plaats biedt aan 4.500 toeschouwers en daarmee de grootste basketbalhal van Nederland is. De clubkleuren zijn blauw en wit, thuis speelt Donar in het wit en uit in het donkerblauw.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Een Ace kan je slaan bij welke sport?</QuestionText>
		<OptionA>Handbal</OptionA>
		<OptionB>Golf</OptionB>
		<OptionC>Tennis</OptionC>
		<OptionD>Rugby</OptionD>
		<CorrectOption>c</CorrectOption>
		<Description>Een ace kun je slaan bij het spelen van tennis. Een ace is een correcte opslag, waarbij de bal niet wordt aangeraakt door de tegenstander. Meestal is deze opslag krachtig en landt de bal in een hoek van het service-vak.</Description>
	</Question>
	<Question type="multipleChoiceItem">
		<QuestionText>Bij welke sport wordt de Giro D ‘Italia verreden?</QuestionText>
		<OptionA>Formule 1</OptionA>
		<OptionB>Wielrennen</OptionB>
		<OptionC>Schaatsen</OptionC>
		<OptionD>Paardrijden</OptionD>
		<CorrectOption>b</CorrectOption>
		<Description>De Ronde van Italië (Italiaans: Giro d'Italia) is een meerdaagse wielerwedstrijd in en rond Italië. Zij is een van de drie Grote Rondes. De etappekoers werd voor het eerst verreden in 1909 en wordt sindsdien ieder jaar - uitgezonderd tijdens de jaren van de twee Wereldoorlogen - gehouden. Net als de andere twee Grote Rondes - de Ronde van Frankrijk en de Ronde van Spanje - duurt de Ronde van Italië drieëntwintig dagen die in de meeste gevallen bestaat uit 21 etappes, inclusief een eventuele proloog en twee rustdagen. De laatste etappe van de etappekoers eindigde meestal in Milaan, maar vindt de laatste jaren ook in andere steden plaats.</Description>
	</Question>
</QuestionList>